李克強促備戰 憂美介入台海 軍費增6.8% 中國現不安

李克強促備戰 憂美介入台海
軍費增6.8% 中國現不安

【習權兩會】

相關新聞：疫下基數低 復蘇勢破6

【本報訊】全國人大會議昨開幕，財政部發表政府預算草案，當中國防開支較去年增長6.8%，達1.35萬億元人民幣（下同，約1.62萬億港元），李克強在工作報告表示，要全面加強練兵備戰，統籌應對各領域安全風險，提高捍衞國家主權的戰略能力。政治學者對本報分析，軍費增幅增加表明中國對周邊的不安，需持續擴軍備戰；軍事專家則指，強軍主要目標是台海及會介入的美軍，他相信今年提出的軍費比實際開支少，存在「隱性軍費」。

財政部在李克強發表報告後，發佈。。。。。。

相關新聞：「急港緩台」兩岸求穩

■中國軍費年年增加引起西方國家關注；圖為天安門廣場閱兵展示的坦克。資料圖片

「維穩費」支出2,210億

至於俗稱「維穩費」的公共安全支出是1,850億元（約2,210億港元），增長0.7%。中國在2018年公佈的軍費增長率為8.1%，但2019年開。。。。。。

李克強在工作報告中指出，過去一年國防和軍隊建設取得新的重大成就，在維護國家。。。。。。

李克強提到，過去五年「十三五」（2016年至2020年）的國防和軍隊建設水。。。。。。

政治學者吳強表示，軍費增長6.8%，高於去年的6.6%，總體上表明中國對周。。。。。。

■大陸軍機近年頻頻大舉越界，恫嚇台灣。

■去年美國尼米茲號與印度維克拉姆帝亞號聯合軍演，劍指中國。

另撥隱性軍費搞閱兵

軍事專家黃東則表示，今年公佈的軍費增長率比他預期低，他之前估計可能會有8%。他說，目前中國四面樹敵，但主要的軍費增長。。。。。。。

黃東認為，就像以往一樣，中國公佈的軍費並不是一個真實數字，極可能存在「隱性軍費。。。。。。。。

又可以貪多D

美帝又玩軍備競賽
橋唔怕舊總有傻閪